\label{lavpasfilter}
Der er placeret fire lavpasfiltre, et for hver af niveaufølerne og et for vejecellen for at filtrere støj højere end knækfrekvensen fra. Der ønskes en ideel knækfrekvens på $\SI{10}{\hertz}$, men da dette ikke er en ideel verden vil en knækfrekvens på $\SI{30}{\hertz}$ være passende, da den begynder at dæmpe ved de $\SI{10}{\hertz}$. 
Filtret består derfor af en modstand på $\SI{1.1}{\kilo\ohm}$ i serie med en kondensator på $\SI{4.7}{\micro\farad}$. Den sørger for at lave frekvenser kan passere og dæmper amplituden på frekvenser over knækfrekvensen, som f.eks. elnettets frekvens. 
Kredsløbet for filteret kan ses på \autoref{fig:lowpas_filter}.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.40\textwidth]{../hardware/design/figures/lavpassfilter.png}
\caption{Lavpasfilter}
\label{fig:lowpas_filter}
\end{figure}


Filteret er designet ud fra den ønskede knækfrekvens, hvilket har resulteret i bodeplotdiagrammet vist på \autoref{fig:bodeplot_lowpass}.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.80\textwidth]{../hardware/design/figures/bodeplot.png}
\caption{Lavpasfilterets bodeplots}
\label{fig:bodeplot_lowpass}
\end{figure}

Til at designe det ønskede lavpasfilter anvendes et designværktøj \citep{lavpasfilter:udregning}.

Efterfølgende er der for at verificere det automatiske design foretaget beregninger af kredsløbet.

For at realisere overføringsfunktionen $T(s)=\frac{\alpha}{s+\alpha}$ skal kredsløbet stilles op som på \autoref{fig:lowpas_filter}. 
Herefter kan overføringsfunktionen stilles op som vist i \autoref{eq:overfoering}.

\begin{align}
\frac{\frac{1}{Cs}}{R+\frac{1}{Cs}}V_1(s)=V_2(s)=>\frac{V_2(s)}{V_1(s)}=T(s)=\frac{1}{RCs+1}=\frac{\frac{1}{RC}}{s+\frac{1}{RC}}
\label{eq:overfoering}
\end{align}

Formålet med beregningen er at eftervise at knækfrekvensen er $\SI{30}{\hertz}$. 
Dette gøres ved at anvende værdierne fra filterdesignet, hvilket er en modstand på $\SI{1.1}{\kilo\ohm}$ og en kondensator på $\SI{4.7}{\micro\farad}$. 
Ved at indføre værdierne fremkommer en overføringsfunktion som vist i \autoref{eq:overfoeringsfunktion}.

\begin{align}
\frac{ 
\frac{1}{\SI{1.1}{\kilo\ohm} \cdot \SI{4.7}{\micro\farad}}}
{s+\frac{1}{\SI{1.1}{\kilo\ohm} \cdot \SI{4.7}{\micro\farad}}}=\frac{193,4236}{s+193,4236}
\label{eq:overfoeringsfunktion}
\end{align} 

Den ækvivalente ligning for funktionen er givet ved: 

\begin{align}
\frac{1}{RC}=\alpha => \frac{\alpha}{s+\alpha} 
\end{align}
Hvor $\alpha = 2 \cdot \pi \cdot f_s$.
Herefter løses ligningen for $f_s$: 
\begin{align}
\frac{193,4236}{2\pi} => f_s=\SI{30,78}{\hertz}
\end{align}

Hermed kan det konkluderes at der er fin overenstemmelse mellem designværktøjet og de analytiske beregninger, og dermed er resultatet verificeret.